高考失明意志堅定不放棄 護士夢碎轉學按摩治癒身心疲累客

縱使身體出現障礙，也可憑一顆堅毅的心活出人生。自幼患深近視的黃佩雯不幸在中七高考時失明，只剩下右眼不足一成視力。雖然護士夢碎，但天生喜愛服務他人的佩雯，努力轉換道路，完成副學士成為註冊社工。不過日漸繁重的文書工作造成愈來愈多負擔，掙扎過後她決定再次轉換跑道，成為按摩師，繼續服務他人。
現年35歲的黃佩雯自出生以來就患上深近視，小六時深達3000度，致一隻眼視網膜脫落，而到中七高考前，另一隻眼的視網膜亦脫落，自此她左眼完全失明，右眼只剩下不足一成視力。
她憶述當時情況坦言感非常徬徨，幸有社工幫忙，參與視障人士復康服務。她指自己喜歡接觸人及與他人溝通，自細的夢想是成為護士，但受視障影響，最後「次選」擔任社工：
"如果我自己都克服到自身困難，希望亦可以幫到身邊的人。"

她憑著毅力完成副學位課程，取得註冊社工資格，不過，由於工作繁多，長期要對著文件和電腦屏幕，眼睛的負擔愈來愈大，自覺未必能繼續勝任社工工作，開始思考下一條道路：
"我的計劃因身體障礙而不能繼續，或多或少都會感到前路茫茫，但我性格就是此路不通，就找另一條路，直到現在我都是這樣走。"

2017年，佩雯在朋友建議下，報讀僱員再培訓局的保健按摩基礎證書課程，開始當起兼職按摩師，更在去年8月轉為全職。不過，她坦言雖有親友鼓勵，但母親對轉行決定不大支持，認為她未有心思熟慮，又擔心她辛苦，但她始終堅持己見。轉上新道路後，也曾有顧客質疑她的能力，但她以實力證明自己的能力，質疑她的人最終亦成為熟客。
佩雯續指，按摩師的工作可以舒緩客人的疲勞，過程中可與他們聊天，甚至當起輔導的角色，曾有客人因不開心而往按摩，談著談著便哭了起來，她笑言：
"換一個角度來說，按摩師也是一名『社工』！"

黃佩雯縱使面對視障，也未為自己設限，今日（17日）獲尤德爵士紀念基金頒發「在職人士自我增值獎」，表揚她奮發向上的精神。

未入來仲諗仲問下邊度booking啦

入來就不了

不過日漸繁重的文書工作造成愈來愈多負擔
做護士 我諗佢都係一樣

會窮

黃佩雯，聽個名以為係女人添

你不如驗吓眼啦

可能果位爸打都要按摩師繼續服務他人

關sir可以參考下，一邊幫人按摩，一邊宣揚港獨，意見唔啱就大大力㩒落個穴位度

乜撚野叫高考

3000度
不過視網膜脫落真係好常見
深近視既人記得check多D眼

你google 吓先留言啦

而家份工咪幾岩佢囉